香港抗蝗手冊

隨著蝗蟲每日150人，150人咁入侵（未計其他大學生、專才等）香港，香港既形象文代被嚴重影響，所以我地要團結有認知既大家（對於個堆自私、得過且過既庸人就由佢地變成另一個蝗蟲），希望以群眾既力量去守衛香港，免於赤化的情況。

如果你覺得molamola，大陸人日日都黎，好快全港都變成大陸人，被赤化。請你望望今日香港大學學生會既選舉結果，其實我地仲有希望，本土既人仲係佔大多數，所以香港命運掌握係我地依代人手上，初步訂立行動手冊。

本人才疏學淺，所以只係諗到幾個維度，露拙寫左啲建議，希望大家可以比下意見，點樣可以完善佢

日常篇：

1. 大陸人呢就最撚鍾意打尖，所以大家見到一定要阻止佢地，無論係排係你前面定後面，或者你只係咁經過，有無阻到你，因為排隊係香港一個美好行為，我地有義務咁維持佢。

2. 蝗蟲最撚鍾意老馮講普通話，如果你係有得選擇既情況下，唔好為左佢地而講普通話，例如係問你路，你講返廣東話或英文，普通話唔係國際語言，返工個堆另計。

3. 佢地同時好撚污糟，成日亂拋垃圾或者係車到飲野食野，我地見到依類情況都挺身而出，同佢講返要佢掉返去垃圾桶，或者同佢講返車廂中不得飲食，如果佢唔理你記得捉實佢，有必要都要搞大佢。

4. 大陸人都係驚蝕底，所以驚死比人排前，行出行入都逼黎逼去，貼到好近。無論係上落車、樓梯個陣，大家遇到依個情況要用出盡全力，撞尻佢地，尤其落車個陣，等佢地知道咩係先落後上。（諗唔到有咩更好方法）

5. 仲有一樣，佢地會係車到好撚大聲講好撚難聽既普通話，我地聽到都有義務噓尻佢，情況無改善就直接同佢講，等佢地知道一個公共環境，尊重係好撚重要。

以上既行動係大家有手有腳都做得到，不論年齡不論男女，可能你覺得只係無咩用，但人既質素係從基本日常細節中建立，如果你覺得以上對你無影響，只能夠講你同堆蝗無分別，所以唔好啞忍、唔好自私，如果你有能力去做而唔去做，你就有所責所。

教育篇

1. 大中小學生都老撚馮當左普通話係香港母語咁，我地係唔同層面要伸張返粵語。讀緊大學既，如果有人用普通話present 或者討論、分享意見，你要請佢用返英文/粵語講，尤其中文堂或通識堂，如果唔得就同教授講，如果個教授屌你，你就屌返佢同埋係課程評估寫臭佢。讀緊中學既，唔好為左埋群而講普通話，群返講粵語既人。唔係歧視，而係佢地選擇黎得香港依個地方，連基本既粵語都唔肯講，根本唔鍾意或者唔尊重香港，依堆人我地唔應該容納佢地。例如我大學都有好多大陸、韓國朋友，佢地會為左融入我地而學而講廣東話，即使講得唔正，我都好鍾意佢地，因為你地真心係鍾意香港，咁先當佢地香港人。

2. 幫緊人補習或教書既你，要向佢地灌輸返，香港係一個以廣東話為母語既地方，教返佢地唔好因為講普通話而唔再講廣東話，而且以返廣東話以日常交談為主，例如同佢分享下有關粵語被慢慢消失情況，等佢地反思。我相信師者 所以傳道、受業、解惑也，並唔係得教書。
暫時作為一個係香港生活左二十多年既香港人，我希望香港可以變成一個我自豪既城市，去到第二個地方，都可以騙傲地講：「我係香港人。」

希望大家提出意見，大家諗下或者引起大家注意、反思。

最後，引用雙城記既名句：
It was the best of times, it was the worst of times, it was the age of wisdom, it was the age of foolishness, it was the epoch of belief, it was the epoch of incredulity, it was the season of Light, it was the season of Darkness, it was the spring of hope, it was the winter of despair, we had everything before us , we had nothing before us , we were all going direct to Heaven, we were all going direct the other way.

香港既未來由我地依一代人手上。